籲市民勿報警求廁紙 美國警局:你還有樹葉可代替

在新冠肺炎 武漢肺炎 疫情持續的情況下，香港早前出現「廁紙荒」，廁紙成為民眾搶購貨品之一。然而疫情亦在歐美等地蔓延，搶廁紙的情況也在美國出現。美國俄勒岡州紐波特（Newport）近日有民眾買不到廁紙而報警求助。當地警察局周日（15日）在facebook發文，呼籲民眾勿因為沒有廁紙而報警，更提供多種替代品的建議供參考，例如報紙、抹布、廁紙筒等。甚至直言即使沒有警察救助、提供廁紙，「你還是會生存的」。

俄勒岡州紐波特對於要在社交媒體發帖，呼籲民眾勿因沒廁紙而報警也感到難以置信。帖文還非常有心，建議市民若找不到一卷「您喜歡的柔軟，超長毛的兩層橙香味的紙巾，歷史上您仍有很多其他選擇。」例如海員會使用浸在鹽水的舊繩索和錨索、古羅馬人會在一根棍子上用一塊海海綿，也蘸了鹽水、而馬雅人則會用粟米芯等物品擦屁股。貼文中還提醒，他們該地是沿海城市，有大量可用的鹽水，以及貝殼。

貼文續指，現代社會中可代替廁紙的物品不少，例如雜貨店收據、報紙、抹布、棉花球和廁紙筒，甚至提到還有樹葉。早前更有雜誌「Mother Earth News」教人如何用 15 種樹葉做到濕紙巾，如果什麼方法都不行，你還有雜誌內頁。

當地警方強調，廁紙短缺的情况始終會過去，但希望機智一點和耐性一點，「不要打 911 ，我們不會帶廁紙給你」。

美國民衆搶廁紙。

警方指，沒有廁紙還有其他代替品，例如雜誌。

要廁紙 報狗做乜

美國佬俾左膠縱壞晒

冇廁紙請用查理斯皇子

仲有左手同右手

Be a man, use your hand